梁天琦致香港人的信：懇請不要被仇恨支配自己

唔撚該你班人print曬天琦封信全文出嚟貼喺自己床頭
你哋睇唔睇到成個連登而家烏煙瘴氣充滿仇恨？
一味恥笑班狗同諗點搞鳩班狗
大家勿忘初衷好唔好？無錯，我哋係要推翻政權
而班警犬只不過係呢個政權底下嘅棋子
你哋除咗睇班狗點柒同做過咩仆街嘢嘅post之外
可唔可以睇吓以下嘅post清醒吓頭腦，保持理性

林鄭已經有階段性勝利

[正視聽] 乜你地真係覺得今日記者會，真係警察輸左咩？唔好咁天真啦。

[極度緊急]抗爭成也連登 敗也連登

正式宣布今晚連登已淪陷

前線勇武義士, 我覺得你地要誠實面對一樣野, 你地係咪開始迷失同享受權力?

你地再睇多次天琦講過啲乜

但願我這封信不會來得太遲。

這個夏天炎熱而漫長。每逢周末晚上，我都總會戴上耳機，收聽電台的新聞簡報，憂心香港局勢發展。隔天早上，我就會看到電視的早晨新聞，臨近中午就會讀到報章報道。一次又一次，我看著這些血迹斑斑的畫面，內心滿是悲哀和苦痛。

我知道，我怎樣努力都無法想像你們正在經歷的苦難和身心承受的傷痛。在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已。

隨著被捕和送院的數字不斷遞增，我想到你們要面對的將來，和那些難以癒合的傷口，我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷。

我與社會隔絕了已經一年半有多，接收的資訊極其有限，我在這個位置寫這封信，妄加評論，未免過於廉價。

雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。

我衷心祈求每個香港人都能夠平安渡過這個歷史關口。

2019 年 7 月 28 日

push

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

推

我見到連登風向變到咁好心痛呀

班狗係呢個政權最後一條草

的確，適量嘅仇恨可以提醒我哋要反抗、對抗呢個政府
但過多就會帶來反效果

一味怪責和理非，對你好言相勸就屌鳩人地老母話人哋講廢話，再唔係就一味負評唔出聲

救救劉細良

的確係有班左膠累事，但係咪就將個班左膠當曬係和理非咁屌？邊個先係喺到分化緊？

其實應該盡量減少衝突
但係人地射粒彈嚟挑機又冇理由唔還手

還手係一定要，呢個係保護自己
但一方面又有人話我哋處於被動好不利，但又唔通主動衝？要諗策略去拆呢個問題

記住天琦的金石良言

pushhhhhhhhh

大家記住繼續出席！！！
今日個海港城就自己斟酌下去唔去，出面太多post講

呢啲唔係仇恨
只係做應該要做既野

梁天琦講既野只可參考
但唔好盲目跟從

但太一面倒..好多理性post都上唔到熱門

咁有班人盲目屌鳩一啲講咗佢哋覺得唔啱聽說話嘅人呢？
[不要被仇恨支配自己][唔好盲目跟從]
佢個句係勸導提醒人啫

而家有班人嘅通病就係唔啱聽就屌老母，即下定論對方係鬼/三毛/和理非講廢話，完全唔理性溝通
呢種回應方式持續落去只係減弱一班本身係同路人嘅支持

有人負責仇恨，有人好似你咁冷靜唔仇恨，有咩問題？係咪要所有示威者同你一樣？

而家負責仇恨嘅人太多，成個連登氛圍都係狂屌，連自己人都屌，我唔係要所有人同我一樣大家有眼睇又嚟，成日想講到對方係不懷好意想影響曬全體，我只不過講緊啲意見同勸言希望有人留意吓

救救劉細良

呢個post其實可以睇到啲問題